# Как сдавать задачи в систему

***Note*** У каждого из вас уже должен быть доступ в гитлаб и в систему akhcheck. Если это для вас неверно заполните форму для проблем (есть в канале курса).

Сдача задачи состоит из двух пунктов: сдача в гитлаб и сдача в akhchek

Заходим на страничку https://gitlab.akhcheck.ru/cpp_course_2022 и логинимся в gitlab. 

Видим перед собой два репозитория: testing_repo и cpp_course22_{your_name}_2022. 

### Описание testing_repo

![testing_repo](/docs/images/testing_repo.png "Тестирующий репозиторий")

В этом репозитории для каждой задачи лежат тесты и другие файлы для тестирования. В этот репозиторий коммитить студентам ничего не нужно) (Сломаете ветку = я сломаю вас)

Файлы для задачи обычно следующие:

1. CMakeLists.txt = файл для cmake в котором написано как собирать ваш проект. В том числе там линкуется библиотека GoogleTests, с помощью которой и реализованы тесты.
2. banned_words.json = json файл в котором перечислены слова, которые нельзя использовать в вашем решении 
3. tests.cpp = файл с тестами. В задаче string файл с тестами случайно положился к вам в репозиторий. Не нужно его редактировать при решении) Я все равно смогу переписать тест стринги если что и подменять ваш файл. 
4. test.sh = bash скрипт который и тестирует вашу задачу. Про этапы тестирования будет ниже
5. valgrind_parser.py = простенькая питонячка для проверки лога valgrind 
6. banned_words_checker.py = простенькая питонячка для проверки наличия в вашем коде запрещенных слов
7. .clang-tidy и .clang-format = файлы с описанием кодстайла (изначально забыл их положить, теперь уже есть в каждой задаче)

![typical_task](/docs/images/typical_task.png "Типичная задача")

Тестирующие стадии следующие (в порядке в котором они запускаются):

1. banned-words - проверяет ваш код на наличие забаненых слов
2. clang-tidy - утилита для проверки codestyle, которая проверяет наименования переменных и тд.  
3. clang-format - утилита для проверки форматирования кода (проверяет пробелы отступы и тд)
4. build with clang - собирает ваш код с использованием компилятора clang (спойлер: код собирается с самыми жесткими флагами, их можно посмотреть в CMakeLists.txt)
5. build with g++ - собирает ваш код с использованием компилятора g++
6. tests - запускает google тесты (в файлике tests.cpp)
7. valgring - запускает те же тесты но под valgrind (утилита для проверки на утечки памяти)

Если какая-то из стадий провалена тестирование дальше не идет.

### Описание cpp_course22_{your_name}_2022

![student_repo](/docs/images/student_repo.png "Репозиторий студента")

В этот репозиторий мы и сдаем задачи. Архитектура тут простая: для каждой задачи заведена соответствующая ветка. В этой ветке создана директория task_name, в которой лежит заготовок решения. Вам нужно просто отредактировать нужный файл (обычно это task_name.hpp но бывает и .cpp).

### Процесс сдачи домашнего задания в gitlab

***Note*** автор отказывается писать точные шаги про git, потому что это было на семинарах :) 

Допустим мы решаем задачу task_name

0. Клонируем репозиторий cpp_course22_{your_name}_2022 (клонировать лучше по ssh)

![clone_repo](/docs/images/clone_repo.png "Клонирование репозитория")

1. Переходим на ветку task_name
2. Редактируем соответстующий файл (обычно это task_name.hpp). ВНИМАНИЕ: новых файлов заводить не нужно! 
3. Тестируем наш код каким-либо способом (не забудьте удалить лишние файлы, привет .gitignore)
4. Тестируем наш код на codestyle (можно локально установить clang-tidy и clang-format) чтобы не грузить лишний раз систему
5. Коммитим файлы с решением (ВНИМАНИЕ: не коммитим ничего лишнего! Если так будет несколько раз то скажу семерам снимать баллы)
6. git push

![git_push](/docs/images/git_push.png "Решаем задачу и отправляем ее")

7. Создаем MR на gitlab (вкладка MergeRequests на странице проекта). Лайфхак: при пуше гитлаб выведет вам ссылку для создания МРа

![create_mr](/docs/images/create_mr.png "Создаем МР")

8. Дожидаемся работы pipelin'а. Допустим он красный (красный крестик в МРе)

![pipeline_wait](/docs/images/pipeline_wait.png "Ждем пайплайн")

![pipeline_fail](/docs/images/pipeline_fail.png "Пайплайн упал :(")

9. Кликаем на красный крестик и читаем лог проверки. По логу понимаем что нужно исправить

![testing_fail](/docs/images/testing_fail.png "Упала единственная стадия testing")

![testing_log](/docs/images/testing_log.png "Лог тестирования")

10. Повторяем пункты 2-9 пока не получим зеленый pipeline.

![green_mr](/docs/images/green_mr.png "Ура МР зеленый")

11. С gitlab мы закончили, переходим к akhcheck

### Процесс сдачи домашнего задания в akhcheck

1. Открываем https://akhcheck.ru/ и логинемся в систему
2. Переходим на вкладку "курсы" и выбираем "Программирование на языке C++ 2022"
3. Переходим к нужной задаче
4. В поле "ссылка на github" вводим ссылку на наш MR (ВНИМАНИЕ: именно на MR, ссылка вида https://gitlab.akhcheck.ru/cpp_course_2022/{repo_name}/-/merge_requests/{id})
5. Нажимаем "отправить на проверку"

![send_for_check](/docs/images/send_for_check.png "Отправка на проверку")

![sended_for_check](/docs/images/sended_for_check.png "Отправлено")

6. Переходим на вкладку "ваши посылки" внизу задачи

![submissions](/docs/images/submissions.png "Посылки")

![accepted](/docs/images/accepted.png "Ура accepted")

7. Читаем статус задачи и лог отработки системы. Если вы все сделали правильно, то для задачи без ревью будет статус Accepted и выставлен бал (а для задачи с ревью будет ожидает ревью). 
8. Если сделали чет не так то читаем лог и исправляемся. Если вообще ничего не получается просим помочь семера/ассистента 
9. Если задача была с ревью то ждем проверки от семера. Он напишет вам комментарии в гитлабе и отправит на доработку (ну или примет задачу сразу). Идем исправлять задачу и повторяем процесс заново.